\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.5} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hjemme opgave 3} % Article title
\author{%
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{3.1 Ikke-inverterende forstærker}
    \begin{enumerate}
        \item Vi betragter $V_{ref}$ som ground. Da inputsiganlet er på E4 og vi forbinder E1 til E5 kan kredsløbet sammenlignes med figur 13.11 i Hambley bogen. Vores $R_1$ svarer til figurens $R_1$, inputet $v_{in}$ er på E4 som går ind på opamp'ens plus pol, vores $R_{FB}$ svarer til figurens $R_2$(tilbagekobling). Vi kan nu bruge følgende formel fra bogen:
        \[A_v = \frac{v_o}{v_{in}} = 1+\frac{R_2}{R_1} = 1 + \frac{10k\Omega}{1k\Omega} = 11\]
        \item Vi har samme scenarie som forrige opgave borset fra figurens $R_1$ nu svarer til vores $R_2$. Vi bruger igen formlen:
        \[A_v = \frac{v_o}{v_{in}} = 1+\frac{R_2}{R_1} = 1 + \frac{1k\Omega}{1k\Omega} = 2\]
        \item Ingen forbindelser til hverken E1 eller E2 svarer til at både $R_1$ og $R_2$ er uendelig store, altså nævneren i forrige anvendte ligninger bliver uendelig stor i brøken er derfor lig 0. Vi har så:
        \[A_v = \frac{v_o}{v_{in}} = 1+\frac{R_2}{\approx \infty} = 1 + 0 = 1\]
    \end{enumerate}
    \textbf{3.2 Inverterende forstærker}
    \begin{enumerate}
        \item Ved at forbinde E4 og E5 og sætter E1 til input får vi et kredsløb som ligner det figur 13.5 fra bogen. Vores $R_1$ svarer til bogens $R_1$ og vores tilbagekobling $R_{FB}$ svarer til bogens $R_2$. Vi kan nu bruge følgende formel fra bogen:
        \[A_v = -\frac{R_2}{R_1} = \frac{10k\Omega}{1k\Omega} = -10\]
        \item Vi har igen samme situation som forrige opgave men figurens $R_1$ svarer nu til vores $R_2$:
        \[A_v = -\frac{R_2}{R_1} = \frac{10k\Omega}{10k\Omega} = -1\]
    \end{enumerate}
    \textbf{3.3 Inverterende forstærker}
    \begin{enumerate}
        \item Vi bruger nogle formler som gælder for differensforstærkere fra hjemmesiden \textit{Electronics Tutorials(\href{https://www.electronics-tutorials.ws/opamp/opamp_5.html})}. Der står at hvis alle modstandene i kredsløbet er ens(hvilket er tilfældet) så er forstærkningen $V_a$:
        \[V_{out} = V_2 - V_1\]
        Vi antager forstærkerens input er ens og outout spændingen er derfor 0 og hvis ouput er 0 må forstærkningen derfor være 0. 
    \end{enumerate}
    
    
    \[A_v = \frac{v_o}{v_{in}} = -\frac{R_2}{R_1}\]
    \[A_v = \frac{v_o}{v_{in}} = 1+\frac{R_2}{R_1}\]
\end{document}
